兩場比賽！曼城由上神壇變返人間

Everything is possible一切皆有可能。

在面對逆境的時候，這句話可以是一句勵志的雞湯；相反，在面對順境的時候，在這句話之後，往往會發生不好的事情。一週之內連續輸掉兩場比賽，6個失球，歐聯之路岌岌可危，聯賽主場金身被破，提前6輪奪冠夢碎。誰能想到，幾乎整個賽季遇神殺神見佛弑佛的曼城，會遭遇到現在的處境。

3天前的歐聯8強首回合，面對勢如瘋虎的利物浦，曼城幾乎毫無還手之力，在上半場就被連入3球。雖然下半場和紅軍戰成均勢，但始終無法攻破對方的球門，整體來說，藍月亮輸得體無完膚。

賽後哥迪奧拿也承認，曼城確實沒有創造出機會。和利物浦的比賽相比，輸給曼聯的這場比賽則十足詭異。曼城上半場創造出大把的得分機會，也順利地由甘賓尼和根度簡取得入球，2比0領先。一個更辣眼的數據是，曼聯在上半場居然被壓制得沒有一腳射門。

然而下半場風雲突變，普巴的3次射門就攻入2個入球，曼聯只用了10分鐘就將比數拉平。史摩寧第69分鐘的入球更是將曼城打得透心涼。哥迪奧拿孤注一擲地換上迪布尼、捷西斯和阿古路，幾乎是搏命般地想將局勢挽回。機會也有，還不止一個。但艾殊利楊格禁區內阿古路的飛鏟逃過12碼，最後時刻阿根廷人勢在必進的頭槌又被迪基亞神奇化解，史達寧在常規時間最後一分鐘的射門則被門柱拒之門外。

相比對陣利物浦時射門數據的慘淡（11腳射門0射正），今場比賽曼城的數據幾成碾壓之勢控球率65%對35%；曼城全場20次射門6次射正，曼聯5次射門4次射正；關鍵傳球，曼城17次，曼聯只有5次。

我們可以找出很多原因表面上的原因。史達寧的2次單刀不入+最後時刻的中柱；上下半場兩次禁區的爭議，12碼漏判；根度簡禁區內的射門被門柱擋出；阿古路近在咫尺的頭槌被迪基亞化解，等等等等。

但當這些因素全都加在一起時，還是讓人感慨時也，勢也，命也，運也，非吾之所能也！

在賽後，哥迪奧拿也不願意過多地總結比賽，用一句「足球場上什麼都可能發生」來帶過。哥迪奧拿也明白，現在還不到泄氣的時候，還有一場重要的歐聯比賽要打，聯賽的冠軍也還沒到手。

客觀地說，輸給曼聯的這場比賽，從結果而言，對曼城奪取聯賽冠軍沒有太大影響，藍月亮只要在剩下的比賽中再拿6分，就可以確保聯賽冠軍到手。然而這場打吡戰落敗，而且是以被逆轉的方式落敗，對士氣的打擊是巨大的。毫不誇張地說，曼城用了幾乎整個賽季走上神壇，兩場比賽就被打回人間。對於哥迪奧拿和曼城而言，顯然都有些遺憾。

在歐聯輸給利物浦之後，和曼聯的這場比賽本該成為曼城提振士氣的關鍵一戰，若能在主場拿下同城對手，便可提前6輪奪得英超冠軍。同時心無旁騖地準備和利物浦的第二回合決戰，反勝的希望也會大增。現在，提前6輪鎖定聯賽冠軍的願望落空，下一場面對利物浦的歐聯決戰，曼城又將拿出怎樣的狀態和鬥志來應戰？輸掉打吡後，球迷們肯定又多了幾分擔心。

（Akul）

對獌其實都幾明顯係留力
不過由贏兩球變倒輸又真係幾意外